綜援出3糧發放$38100 天水圍綜援婦喊苦：居香港慘過住北韓

【明 報專訊】「居香港慘過在鄉下耕田！」持 雙程證、一家四口領取綜援的鄧太表示，在鄉下耕田，動輒挑重50斤，在香港雖不用挑重擔，卻要承受歧視和冷嘲熱諷。「在樓下公園休息都會被街坊歧視，唯有 整天睡在床上，睡得太多，肩膀因此疼痛起來。」鄧太目標是拿到單程證 ，兩口子找到工作，不用欠租欠學費之餘，亦能根治肩周炎。

經濟拮据 孩子被迫寄養他人

兩年前鄧生鄧太的幼子出生，但經濟拮据，孩子被迫寄養別人家中，「當時老公剛被解僱，我們連住的地方都沒有，BB沒洗澡一星期，很臭，社署 便將兒子寄養別家。」現年4歲的長女剛出生時，夫婦也因為無力供養而將她寄居河南外公家中。
鄧太由於尚未取得香港居留權，綜援金額也只能計算3個家庭成員。一個月12,700元，聽上去似乎不少，但撇除開支仍捉襟見肘，「仔女每月學費都要5000蚊，屋租水電也要四千。」左支右絀，被迫偶爾也要向同是領綜援的家姑借十元八塊。

父親埋怨 為何嫁個窮男人

生活逼人，家人也有怨言，「父親埋怨我道﹕別人嫁的香港男人都是有錢人，為什麼你嫁的這麼窮？」兒子上學後也嚷覑說同學球鞋很漂亮，要我買新鞋給他，我便說給他洗一洗破鞋便會像新的一樣，他卻說:「洗乾淨都無閃燈」！

無身份證 師奶歧視人情淡薄

以 往鄧太會到附近公園散步，但現已不想再去，「其他師奶知道你冇身份證、衣著不光鮮，多不理睬你」；即使從內地來港的婦女都也會互相歧視，「一坐埋就會比較 自己老公搵幾多錢，而家我都唔去公園，不想回家見到老公就『睇唔順眼』……男人搵錢是天職，佢（丈夫）依家好似食軟飯咁！」
「耕田窮極都有得食，鄰居都准你摘他田裡的菜；在香港連借鹽借油都唔得，鄰居一見我行過就閂門！」鄧生鄧太的願望很簡單: 兩年後鄧太拿到單程證，兒女接受免費教育，兩口子便可放棄綜援努力工作。

返大陸住啦DLLM

金仔歡迎你

2008年5月9日
Block多個

仲唔多謝你老細我 on9

改好d得唔得 爭氣d呀

快啲滾返大陸

又回帶

Loop到爛, 已經唔好笑
樓主加油

好唔好笑唔重要，但條綜援婦的而且確收幾萬